<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/</link><description>Recent content on Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sobre</title><link>https://sidneiweber.com.br/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/about/</guid><description>Olá eu sou Sidnei Weber 👋.
Sou estudante de Segurança da Informação, apaixonado por software livre, sempre buscando me aperfeiçoar e aprender novas tecnologias e tendências do mercado. Em busca de conhecimento (como diria o ET Bilu).
Conhecimentos Técnicos Redes TCP/IP; Linguagem de programação: Shell Script, PHP, Python, NodeJs; Ferramentas CMS: Wordpress, Magento; Sistemas Operacionais: Linux, Windows; Escâneres de rede (NMAP); Controle de versão (GIT); Monitoramento de sistemas e serviços (Nagios/Zabbix); Containers (Docker); Gerenciador de configurações (Ansible), Scheduler Jobs (Rundeck) Segurança em servidores Linux; Firewall Iptables, Pfsense, Fortinet; Servidores de controle de acesso á internet (Proxy – Squid), servidor DHCP, servidor web Apache, servidor de mensagens instantâneas (Openfire), servidor de impressão (Cups), servidor de usuários e arquivos (LDAP/ Samba), servidor de acesso remoto (SSH/FTP), Banco de dados (MYSQL, Postgresql).</description></item><item><title/><link>https://sidneiweber.com.br/password-generator/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/password-generator/</guid><description>Random password generator (JavaScript) html { background-color: #FFFFFF; font-family: sans-serif; color: #000000; } body { margin-left: auto; margin-right: auto; } h1 { text-align: left; font-size: 160%; } form .section { padding: 0.3em 0.5em; background-color: #252525; border: 0.05em solid #E0E0E0; border-radius: 0.5em; } form table { border-collapse: collapse; } form input { font-family: inherit; font-size: inherit; } form #charset label:hover { background-color: #F0F0F0; } form #charset td { padding: 0em; } form #charset input[type=checkbox] { margin: 0em; } form #charset label { margin-left: 0.</description></item><item><title>Catálogo para Auto Peças</title><link>https://sidneiweber.com.br/catalogo-auto-pecas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/catalogo-auto-pecas/</guid><description>Sistema desenvolvido para uma loja na qual trabalhava. O catálogo facilitava muito o trabalho pois era possível cadastrar e pesquisar produtos por código de diversas marcas, ter uma visão rápido do preço do produto, a aplicação dos modelos de carro, além de visualizar a foto do produto.
Presente no sistema:
Menu principal
Cadastro de produtos Clientes Cadastro de clientes Gerenciamento de clientes (Edição) Financeiro Cadastro de contas a pagar Gerenciamento de contas a pagar (Edição e alteração de status) Orçamentos (Orçamentos cadastrados) Carrinho (Produtos inseridos no carrinho para realizar pedido venda/orçamento) Gerenciamento de contas a pagar Pesquisa de produtos Coisas que não foram feitas:</description></item><item><title>Estoque da casa</title><link>https://sidneiweber.com.br/estoque-da-casa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/estoque-da-casa/</guid><description>Estoque da casa Sempre tive problema com listas de compras, as vezes esquecia de anotar alguma coisa que precisava, as vezes esquecia a própria lista que tinha feito. Por isso resolvi fazer algo simples e que não pudesse esquecer (tá na ☁️). Posso acessar de qualquer lugar desde que tenha internet.
Com simples clique posso zerar o estoque do produto fazendo ele ir para a lista de compras. Estando na lista de coisas para comprar no mercado, após &amp;ldquo;jogar&amp;rdquo; o que quero no carrinho, basta poucos cliques para adicionar ao estoque novamente e o produto já não está mais na lista :magic:.</description></item><item><title>Projeto PRI</title><link>https://sidneiweber.com.br/projeto-pri/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/projeto-pri/</guid><description>O Projeto PRI teve uma história bem diferente! Uma menina + Um sonho + Uma pessoa necessitando! Veja o video que explica todo a história!
O que eu tentei fazer Gravar frases usando python:
O que achei mais interessante Consegui fazer uma interface com electron que com um clique é possível ouvir frases pré programadas
Github do projeto com várias versões criadas pela comunidade: https://github.com/projeto-pri</description></item><item><title>SCP Fácil</title><link>https://sidneiweber.com.br/scp-facil/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/scp-facil/</guid><description>Projeto que fiz para facilitar o envio de arquivos de uma máquina para outra com o SCP, usando YAD.
SCP Fácil</description></item><item><title>Simular tráfego de usuário para um servidor</title><link>https://sidneiweber.com.br/simular-tr%C3%A1fego-de-usu%C3%A1rio-para-um-servidor/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/simular-tr%C3%A1fego-de-usu%C3%A1rio-para-um-servidor/</guid><description>Vamos simular o tráfego para um servidor utlizando a ferramenta ab que foi criado pelo Apache para testar seu próprio serviço.
ab -c 20 -n 100 -m GET http://127.0.0.1/ Onde: -c Número de solicitações enviadas ao mesmo tempo-n Número total de solicitações enviadas para o servidor-m Método HTTP utilizadoExistem diversas outras opções que podem ser encontradas aqui.
Como resposta teremos diversas informações que podem nos ajudar a entender se o servidor está preparado para receber bastante tráfego, se o desempenho seria satisfatório e assim por diante.</description></item><item><title>Reduzindo custos na AWS (EC2) - Parte 1</title><link>https://sidneiweber.com.br/reduzindo-custos-na-aws-ec2-parte-1/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 09:27:08 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/reduzindo-custos-na-aws-ec2-parte-1/</guid><description>A redução de custos no ambiente de nuvem é um assunto constante, a utlização é simples porém o desperdício de recursos pode ocorrer com bastante facilidade. Para te ajudar vou dividir as dicas em três partes, dividindo em EC2, ECS e RDS, três serviços distintos da AWS.
Na primeira parte começaremos com o EC2, que permite a criação de instâncias (&amp;ldquo;máquinas virtuais&amp;rdquo;) com facilidade, podendo ser usado tanto com Windows, quanto com Linux.</description></item><item><title>Criando arquivo de SWAP no Linux</title><link>https://sidneiweber.com.br/criando-arquivo-de-swap-no-linux/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/criando-arquivo-de-swap-no-linux/</guid><description>O que é o SWAP SWAP é um espaço no disco que é utilizado quando a quantidade de memória RAM física está cheia. Quando um sistema Linux fica sem RAM, os blocos de memória inativos são movidos da RAM para a área de SWAP.
Instalação Criando arquivo de SWAP
sudo dd if=/dev/zero of=/swapfile bs=1024 count=1048576 Com o comando acima iremos criar um arquivo de SWAP com 1 GB de tamanho</description></item><item><title>Kafka tudo o que precisamos saber</title><link>https://sidneiweber.com.br/kafka-tudo-o-que-precisamos-saber/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 22:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/kafka-tudo-o-que-precisamos-saber/</guid><description>O que é o Kafka Resumidamente o Kafka é usado para trabalhar com fila de mensagens e como uma plataforma de streaming de eventos, usando um modelo de &amp;ldquo;publicar/assinar&amp;rdquo;. Foi criado e disponibilizado pelo Linkedin em 2011. Ele permite que os produtores consigam gravar mensagens no Kafka, que posteriormente podem ser lidas por um ou mais consumidores. Esses registros não podem ser modificados após serem enviados para o Kafka. Ele é executado como um cluster de um ou mais servidores, ou seja, mesmo que só tenhamos um servidor ele mesmo assim é considerado um cluster.</description></item></channel></rss>