<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Ssh - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/ssh/</link><description>Ssh - Tag - Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</managingEditor><webMaster>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 21 Mar 2017 16:03:09 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/ssh/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Knock SSH - Adicionando uma camada extra de segurança no servidor</title><link>https://sidneiweber.com.br/knock-ssh-adicionando-uma-camada-extra-de-seguranca-no-servidor/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 16:03:09 -0300</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/knock-ssh-adicionando-uma-camada-extra-de-seguranca-no-servidor/</guid><description>&lt;p>Hoje vamos falar do &lt;strong>Knock,&lt;/strong> uma ferramenta muito interessante para quem precisar acessar seus servidores remotamente. Bom o que o Knock faz, ele adiciona essa camada a mais da seguinte forma, por exemplo se acessamos nosso servidor pela porta 22 do ssh ela deveria estar liberada. Porém com Knock ela pode estar bloqueada, você acertando uma sequência específica de portas ele irá liberar a porta 22, e somente se acertar a sequencia definida.&lt;/p></description></item><item><title>Reforçando segurança servidor ssh</title><link>https://sidneiweber.com.br/reforcando-seguranca-servidor-ssh/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 10:07:22 -0300</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/reforcando-seguranca-servidor-ssh/</guid><description><![CDATA[<h3 id="introdução">Introdução</h3>
<p>Nos dias de hoje é de suma importância proteger nossos servidores contra ataques e invasões. Nesse caso especifico do ssh é importante mantê-lo bem seguro pois é a nossa porta de entrada para o servidor, qualquer brecha pode causar uma catástrofe. Não devemos pensar que por ser um servidor de uma pequena empresa ou um <a href="https://www.melhorhospedagemdesites.com/servidor-vps/"target="_blank" rel="external nofollow noopener noreferrer">servidor VPS</a> que não devemos ter esse cuidado, hoje a informação disponível pode estar valendo muito. É uma questão de segurança básica que devemos estar atentos para não termos dores de cabeça e continuar com nossos servidores e serviços intactos.</p>]]></description></item><item><title>Deslogar sessão ssh por inatividade</title><link>https://sidneiweber.com.br/deslogar-sessao-ssh-por-inatividade/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2016 13:56:05 -0300</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/deslogar-sessao-ssh-por-inatividade/</guid><description><![CDATA[<p>Para deixar a configuração do servidor ssh um pouco mais segura, podemos configurar uma opção para um usuario que ficar inativo por um determinado tempo seja deslogado automaticamente. É uma opção muito útil caso seja esquecido uma sessão aberta, o que é bastante perigoso por sinal.</p>
<p>O arquivo que devemos alterar é o <strong>/etc/ssh/sshd_config</strong>, adicionando ou alterando os seguintes parametros:</p>
<div class="highlight" id="id-1"><div class="chroma">
<table class="lntable"><tr><td class="lntd">
<pre tabindex="0" class="chroma"><code><span class="lnt">1
</span><span class="lnt">2
</span></code></pre></td>
<td class="lntd">
<pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-shell" data-lang="shell"><span class="line"><span class="cl">ClientAliveCountMax <span class="m">0</span>
</span></span><span class="line"><span class="cl">ClientAliveInterval <span class="m">30</span></span></span></code></pre></td></tr></table>
</div>
</div><p>Com isso, caso tenha inatividade na sessão por 30 segundos o usuário será deslogado.</p>]]></description></item></channel></rss>