<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Kubernetes - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/kubernetes/</link><description>Kubernetes - Tag - Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</managingEditor><webMaster>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Wed, 07 Feb 2024 12:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/kubernetes/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como criar um cluster kubernetes EKS na AWS com eksctl</title><link>https://sidneiweber.com.br/como-criar-cluster-kubernetes-eks-na-aws-com-eksctl/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 12:20:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/como-criar-cluster-kubernetes-eks-na-aws-com-eksctl/</guid><description>Introdução Após o último post sobre Kubernetes criando um cluster localmente, continuaremos a saga, mas agora criando um cluster Kubernetes na AWS, em um cenário um pouco mais próxima da realidade. Para criar um cluster kubernetes na AWS utilizaremos uma ferramenta chamada eksctl.
eksctl é uma ferramenta CLI simples para criar e gerenciar clusters no EKS – serviço Kubernetes gerenciado da Amazon para EC2. Está escrito em Go, usa CloudFormation, foi criado pela Weaveworks e aceita contribuições da comunidade.</description></item><item><title>3 maneiras de iniciar um cluster Kubernetes localmente</title><link>https://sidneiweber.com.br/3-maneiras-iniciar-cluster-kubernetes-localmente/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:20:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/3-maneiras-iniciar-cluster-kubernetes-localmente/</guid><description>&amp;#x2693; Introdução O Kubernetes se tornou uma das plataformas de orquestração de containers mais utilizada no mundo. Existem diversos fatores positivos e negativos no uso do Kubernetes no processo de desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações.
Kubernetes oferece uma orquestração avançada, permitindo que as aplicações cresçam conforme a demanda. Ele permite também abstrair a infraestrutura, ou seja, se a aplicação roda em um cluster Kubernetes, muito provavelmente roda em qualquer outro cluster de mesma versão.</description></item></channel></rss>