<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>linux on Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.github.io/tags/linux/</link><description>Recent content in linux on Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 11:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.github.io/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Simular tráfego de usuário para um servidor</title><link>https://sidneiweber.github.io/simular-tr%C3%A1fego-de-usu%C3%A1rio-para-um-servidor/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/simular-tr%C3%A1fego-de-usu%C3%A1rio-para-um-servidor/</guid><description>Vamos simular o tráfego para um servidor utlizando a ferramenta ab que foi criado pelo Apache para testar seu próprio serviço.
ab -c 20 -n 100 -m GET http://127.0.0.1/ Onde: -c Número de solicitações enviadas ao mesmo tempo-n Número total de solicitações enviadas para o servidor-m Método HTTP utilizadoExistem diversas outras opções que podem ser encontradas aqui.
Como resposta teremos diversas informações que podem nos ajudar a entender se o servidor está preparado para receber bastante tráfego, se o desempenho seria satisfatório e assim por diante.</description></item><item><title>Criando arquivo de SWAP no Linux</title><link>https://sidneiweber.github.io/criando-arquivo-de-swap-no-linux/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/criando-arquivo-de-swap-no-linux/</guid><description>O que é o SWAP SWAP é um espaço no disco que é utilizado quando a quantidade de memória RAM física está cheia. Quando um sistema Linux fica sem RAM, os blocos de memória inativos são movidos da RAM para a área de SWAP.
Instalação Criando arquivo de SWAP
sudo dd if=/dev/zero of=/swapfile bs=1024 count=1048576 Com o comando acima iremos criar um arquivo de SWAP com 1 GB de tamanho</description></item><item><title>Como redimensionar volume EBS no Linux sem downtime</title><link>https://sidneiweber.github.io/como-redimensionar-volume-ebs-no-linux-sem-downtime/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 21:54:28 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/como-redimensionar-volume-ebs-no-linux-sem-downtime/</guid><description>Esse processo pode ser feito sempre que precisar aumentar o volume sem precisar desligar a instância ou desanexar o volume.
Alterações em produção? Nesse caso sim :)
Após estar logado em sua conta AWS vamos escolher a opção EC2 na lista de serviços Clicamos em &amp;ldquo;Volumes&amp;rdquo; no menu &amp;ldquo;ELASTIC BLOCK STORE&amp;rdquo; Escolha o volume que deseja redimensionar e com o botão direito do mouse clique em &amp;ldquo;Modify Volume&amp;rdquo; Verá uma janela como essa:</description></item><item><title>Exemplos de uso do comando ping</title><link>https://sidneiweber.github.io/exemplos-de-uso-do-comando-ping/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 09:56:31 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/exemplos-de-uso-do-comando-ping/</guid><description>Segundo o Wikipédia ping é …
“Ping ou latência como podemos chamar, é um utilitário que usa o protocolo ICMP para testar a conectividade entre equipamentos. É um comando disponível praticamente em todos os sistemas operacionais. Seu funcionamento consiste no envio de pacotes para o equipamento de destino e na escuta das respostas. Se o equipamento de destino estiver ativo, uma resposta &amp;ldquo;pong&amp;rdquo;, uma analogia ao famoso jogo de ping-pong) é devolvida ao computador solicitante.</description></item><item><title>Convertendo arquivos DOS ^M com Vim</title><link>https://sidneiweber.github.io/convertendo-arquivos-dos-m-com-vim/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 10:03:27 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/convertendo-arquivos-dos-m-com-vim/</guid><description>Quem nunca passou pela situação de executar um script e o mesmo apresentar erro. Normal, mas algumas vezes o erro ocorre pela formatação, principalmente se foi escrito ou salvo em um Windows. Ocorre de no final de cada linha ele acrescentar um ^M, o que não o Linux não consegue interpretar.
Existem algumas formas de corrigir esse problema, a mais conhecida é usando o aplicativo dos2unix
Mas o quero apresentar hoje é usando o poderoso Vim.</description></item><item><title>Comando fuser - Quem mexeu no meu arquivo</title><link>https://sidneiweber.github.io/comando-fuser-quem-mexeu-no-meu-arquivo/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 09:28:53 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/comando-fuser-quem-mexeu-no-meu-arquivo/</guid><description>O fuser é um programa que permite que saibamos qual processo está utilizando determinado arquivo, socket (portas) e sistema de arquivos especificado. Aprender sua manipulação é essencial para poder administrar um servidor para saber o que está acontecendo principalmente nas conexões. É um comando extremamente flexível, vamos ver suas opções e seu uso.
Diretiva Descrição Exemplo -a, &amp;ndash;all Mostra todos os arquivos, inclusive os que estão sem uso fuser -a * -k, &amp;ndash;kill Desativa/Mata os processos que estão utilizando determinado arquivo fuser -k /home/zonebin -i, &amp;ndash;interactive Pede confirmação sempre que for matar um processo utilizando um arquivo fuser -ik /home/zonebin -m, &amp;ndash;mount Especifica um sistema de arquivos para descobrir qual processo está sendo utilizado fuser -m /dev/sda1 -s, &amp;ndash;silent Realiza as operações indicadas silenciosamente, não use a opção -a, -u, -v fuser -ks /home -u, &amp;ndash;user Mostra o nome de usuário que iniciou o processo que está utilizando o arquivo fuser -u /var/log/messages -4, &amp;ndash;ipv4 Mostra processos de IPV4 somente fuser -4 ssh/tcp -6 -ipv6 Mostra somente processos de sockets IPV6 fuser -6 25/tcp Tipos de acesso:</description></item><item><title>Review Emmi Linux por O Cara do TI [Vídeo]</title><link>https://sidneiweber.github.io/review-emmi-linux-por-o-cara-do-ti-v%C3%ADdeo/</link><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 19:52:42 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/review-emmi-linux-por-o-cara-do-ti-v%C3%ADdeo/</guid><description/></item><item><title>Review Emmi Linux por Prof. Juliano Ramos [Vídeo]</title><link>https://sidneiweber.github.io/review-emmi-linux-por-prof.-juliano-ramos-v%C3%ADdeo/</link><pubDate>Mon, 02 Jul 2018 19:51:27 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/review-emmi-linux-por-prof.-juliano-ramos-v%C3%ADdeo/</guid><description/></item><item><title>Reconhecer HD novo Linux sem reiniciar</title><link>https://sidneiweber.github.io/reconhecer-hd-novo-linux-sem-reiniciar/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2018 20:53:54 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/reconhecer-hd-novo-linux-sem-reiniciar/</guid><description>Hoje vamos a mais uma dica rápida. Pra que usa seus servidores virtualizados e precisa adicionar um novo HD seja por falta de espaço ou pelo motivo que for, não precisa reiniciar o servidor para ter o HD reconhecido. Basta apenas executar um simples comando que ordena um &amp;ldquo;scan&amp;rdquo; no barramento.
Vale lembrar também que essa dica é para virtualizações com Hot plug habilitado.
echo &amp;#34;- – -&amp;#34; &amp;gt; /sys/class/scsi_host/host0/scan Obrigado e até a próxima.</description></item><item><title>Configurar sudo sem senha</title><link>https://sidneiweber.github.io/configurar-sudo-sem-senha/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2017 21:29:13 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.github.io/configurar-sudo-sem-senha/</guid><description>Para configurar o uso do uso sem senha, o que não é recomendado, somente em casos de algum programa precise de permissão para executar determinado comando. Podemos usar como exemplo o Zabbix que quer rodar algum programa com privilégio de root sem comprometer a segurança. O arquivo a ser editado será o /etc/sudoers:
Configurar sudo sem senha para tudo:
zabbix ALL=NOPASSWD: ALL Ou podemos configurar para executar somente algo em específico:</description></item></channel></rss>