<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>devops - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/devops/</link><description>devops - Tag - Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</managingEditor><webMaster>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 21:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/devops/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Os vingadores DevOps</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-vingadores-devops/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:00:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/os-vingadores-devops/</guid><description>Excelentes herós se unem em um propósito comum e maior, resolver os conflitos do mundo da tecnologia</description></item><item><title>Os quatro sinais de ouro da observabilidade</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</guid><description>Muito além das métricas de CPU e memória podemos ter métricas efetivas e que nos ajudam a entender a saúde do nosso ambiente e resolver problemas de forma mais rápida caso eles ocorram.
Nos primórdios (que não faz tanto tempo assim) as aplicações tinham pouca ou quase nenhuma monitoração. Quando tinham alguma monitoração, tínhamos somente informações básicas de hardware, rede e com alguma sorte quando algum serviço ficava indisponível. Com as mudanças de serviços únicos (monolitos) para centenas ou até milhares de microserviços, ambientes complexos, velozes, na nuvem e com uma visibilidade cada vez mais difícil, foi necessário mudar os padrões de indicadores para algo mais efetivo para quem mais sofre, o usuário/cliente.</description></item><item><title>Ansible - O que é e para que serve</title><link>https://sidneiweber.com.br/ansible-o-que-e-e-para-que-serve/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 20:34:23 -0300</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/ansible-o-que-e-e-para-que-serve/</guid><description>ANSIBLE LOVES THE REPETITIVE WORK YOUR PEOPLE HATE
Com essa frase começa a apresentação da ferramenta Ansible em seu próprio site. Bom, resumidamente o Ansible é um software que automatiza o provisionamento de software, gerenciamento de configuração e implantação de aplicativos. Ou seja, tudo aquilo que era feito repetidas vezes para configurar, atualizar um servidor ou serviço, pode ser automatizado com Ansible.
Bem vindo ao mundo da automação 🙂</description></item><item><title>Rundeck - Automatizando suas tarefas</title><link>https://sidneiweber.com.br/rundeck-automatizando-suas-tarefas/</link><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 21:08:17 -0300</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/rundeck-automatizando-suas-tarefas/</guid><description>O que é esse tal de Rundeck
Falando a grosso modo Rundeck é um automatizador e agendador de tarefas. Obviamente que ele faz muito mais do que isso, ele consegue rodar essas tarefas tanto em Linux quanto em Windows. Consegue-se criar um workflow de tarefas, fazendo uma tarefa depender de outra ou conforme sua execução com sucesso ou insucesso.
Escrito em java e tem sua administração por uma interface web bem simples de ser usado e usa ssh para conexões com Linux e Winrm para conexões com Windows.</description></item></channel></rss>