<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Devops - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/devops/</link><description>Sidnei Weber</description><generator>Hugo 0.140.2 &amp; FixIt v0.3.11</generator><language>pt-br</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 08:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>O que é engenharia do caos</title><link>https://sidneiweber.com.br/o-que-e-engenharia-do-caos/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2024 08:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/o-que-e-engenharia-do-caos/</guid><description> A engenharia do caos é um método utilizado para testar serviços e ambientes de maneira que podemos visualizar e encontrar pontos de falha e melhorias. Fazemos isso simulando alguns testes que encontramos em um cenário real, como falhas de rede, alto consumo de recursos, etc. Nesse artigo vamos tentar entender um pouco mais sobre o assunto, suas vantagens e como podemos aplicar alguns testes.</description></item><item><title>Criando uma API REST em Python com Flask</title><link>https://sidneiweber.com.br/criando-api-rest-em-python-com-flask/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/criando-api-rest-em-python-com-flask/</guid><description>Uma API REST (Representational State Transfer) é um estilo arquitetural para o design de serviços web que se baseia nos princípios fundamentais da web. Essa abordagem permite a comunicação entre sistemas distribuídos usando os protocolos padrão da web, como HTTP.</description></item><item><title>Um pouco sobre SLA, SLI e SLO</title><link>https://sidneiweber.com.br/um-pouco-sobre-sla-sli-slo/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/um-pouco-sobre-sla-sli-slo/</guid><description>Em um ambiente digital cada vez mais exigente e competitivo, a tríade de SLA, SLI e SLO emerge como um farol orientador para as organizações que buscam manter a confiança dos clientes e garantir a excelência operacional. Ao compreender e integrar esses elementos em suas práticas de gestão de serviços, as empresas podem não apenas atender, mas superar as expectativas dos clientes, estabelecendo-se como líderes em um mundo movido pela qualidade, confiabilidade e inovação.</description></item><item><title>Tarefas para um engenheiro DevOps fazer quando não tiver o que fazer</title><link>https://sidneiweber.com.br/tarefas-engenheiro-devops-quando-nao-tem-fazer/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/tarefas-engenheiro-devops-quando-nao-tem-fazer/</guid><description>Por mais que você possa sempre estar atarefado, existem momentos em que você pode não estar tocando um projeto especifico ou grande. Para evitar aquele sentimento de não estar contribuindo, seguem minhas pequenas dicas para se manter na ativa e mostrando serviço.</description></item><item><title>Os vingadores DevOps</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-vingadores-devops/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/os-vingadores-devops/</guid><description>Excelentes herós se unem em um propósito comum e maior, resolver os conflitos do mundo da tecnologia</description></item><item><title>Os quatro sinais de ouro da observabilidade</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</guid><description>&lt;p>Muito além das métricas de CPU e memória podemos ter métricas efetivas e que nos ajudam a entender a saúde do nosso ambiente e resolver problemas de forma mais rápida caso eles ocorram.&lt;/p>
&lt;p>Nos primórdios (que não faz tanto tempo assim) as aplicações tinham pouca ou quase nenhuma monitoração. Quando tinham alguma monitoração, tínhamos somente informações básicas de hardware, rede e com alguma sorte quando algum serviço ficava indisponível. Com as mudanças de serviços únicos (monolitos) para centenas ou até milhares de microserviços, ambientes complexos, velozes, na nuvem e com uma visibilidade cada vez mais difícil, foi necessário mudar os padrões de indicadores para algo mais efetivo para quem mais sofre, o usuário/cliente.&lt;/p></description></item><item><title>Ansible - O que é e para que serve</title><link>https://sidneiweber.com.br/ansible-o-que-e-e-para-que-serve/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 20:34:23 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/ansible-o-que-e-e-para-que-serve/</guid><description>&lt;blockquote>&lt;p>ANSIBLE LOVES THE REPETITIVE WORK YOUR PEOPLE HATE&lt;/p>
&lt;/blockquote>&lt;p>Com essa frase começa a apresentação da ferramenta Ansible em seu próprio site. Bom, resumidamente o Ansible é um software que automatiza o provisionamento de software, gerenciamento de configuração e implantação de aplicativos. Ou seja, tudo aquilo que era feito repetidas vezes para configurar, atualizar um servidor ou serviço, pode ser automatizado com Ansible.&lt;/p>
&lt;p>Bem vindo ao mundo da automação 🙂&lt;/p>
&lt;p>Obviamente o Ansible não é a única ferramenta que pode fazer esse trabalho, temos outras ferramentas como Chef, Puppet, Saltstack. Todas elas tem suas características, qualidades e defeitos em particular, não realizar comparação entre essas ferramentas, vou somente dar a minha posição de o por que escolhi o Ansible.&lt;/p></description></item><item><title>Rundeck - Automatizando suas tarefas</title><link>https://sidneiweber.com.br/rundeck-automatizando-suas-tarefas/</link><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 21:08:17 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/rundeck-automatizando-suas-tarefas/</guid><description>&lt;p>O que é esse tal de Rundeck&lt;/p>
&lt;p>Falando a grosso modo Rundeck é um automatizador e agendador de tarefas. Obviamente que ele faz muito mais do que isso, ele consegue rodar essas tarefas tanto em Linux quanto em Windows. Consegue-se criar um workflow de tarefas, fazendo uma tarefa depender de outra ou conforme sua execução com sucesso ou insucesso.&lt;/p>
&lt;p>Escrito em java e tem sua administração por uma interface web bem simples de ser usado e usa ssh para conexões com Linux e Winrm para conexões com Windows. As configurações ficam salvas em arquivos, geralmente XML, tanto dos jobs (trabalhos) quanto dos nodes (hosts).&lt;/p></description></item></channel></rss>