<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Observabilidade - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/observabilidade/</link><description>Sidnei Weber</description><generator>Hugo 0.139.2 &amp; FixIt v0.3.15</generator><language>pt-br</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 12:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/observabilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Criando uma API REST em Python com Flask</title><link>https://sidneiweber.com.br/criando-api-rest-em-python-com-flask/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/criando-api-rest-em-python-com-flask/</guid><description>Uma API REST (Representational State Transfer) é um estilo arquitetural para o design de serviços web que se baseia nos princípios fundamentais da web. Essa abordagem permite a comunicação entre sistemas distribuídos usando os protocolos padrão da web, como HTTP.</description></item><item><title>Um pouco sobre SLA, SLI e SLO</title><link>https://sidneiweber.com.br/um-pouco-sobre-sla-sli-slo/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/um-pouco-sobre-sla-sli-slo/</guid><description>Em um ambiente digital cada vez mais exigente e competitivo, a tríade de SLA, SLI e SLO emerge como um farol orientador para as organizações que buscam manter a confiança dos clientes e garantir a excelência operacional. Ao compreender e integrar esses elementos em suas práticas de gestão de serviços, as empresas podem não apenas atender, mas superar as expectativas dos clientes, estabelecendo-se como líderes em um mundo movido pela qualidade, confiabilidade e inovação.</description></item><item><title>Os quatro sinais de ouro da observabilidade</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</guid><description>&lt;p>Muito além das métricas de CPU e memória podemos ter métricas efetivas e que nos ajudam a entender a saúde do nosso ambiente e resolver problemas de forma mais rápida caso eles ocorram.&lt;/p>
&lt;p>Nos primórdios (que não faz tanto tempo assim) as aplicações tinham pouca ou quase nenhuma monitoração. Quando tinham alguma monitoração, tínhamos somente informações básicas de hardware, rede e com alguma sorte quando algum serviço ficava indisponível. Com as mudanças de serviços únicos (monolitos) para centenas ou até milhares de microserviços, ambientes complexos, velozes, na nuvem e com uma visibilidade cada vez mais difícil, foi necessário mudar os padrões de indicadores para algo mais efetivo para quem mais sofre, o usuário/cliente.&lt;/p></description></item></channel></rss>