<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Sre - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/sre/</link><description>Sre - Tag - Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</managingEditor><webMaster>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 12:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/sre/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Criando uma API REST em Python com Flask</title><link>https://sidneiweber.com.br/criando-api-rest-em-python-com-flask/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 12:20:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/criando-api-rest-em-python-com-flask/</guid><description>O que é uma API REST Uma API REST (Representational State Transfer ou Transferência de Estado Representacional) é um tipo de arquitetura para a construção serviços. Essa abordagem permite a comunicação entre os sistemas usando os protocolos padrão da web, como HTTP.
REST API Principais características de uma API REST:
Arquitetura cliente-servidor: A comunicação ocorre entre um cliente (como um navegador web ou um aplicativo móvel) e um servidor, seguindo o modelo de requisição e resposta.</description></item><item><title>Um pouco sobre SLA, SLI e SLO</title><link>https://sidneiweber.com.br/um-pouco-sobre-sla-sli-slo/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 12:20:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/um-pouco-sobre-sla-sli-slo/</guid><description>Introdução Algumas métricas são importantes para entender como nossos serviços estão performando mas também existem métricas que nos dão uma visão sobre a confiabilidade e disponibilidade desses serviços. Entre elas estão o SLI e SLO, que vamos entender um pouco mais nesse texto.
Primeiramente é necessário entender que são métricas e dados importantes para medir a confiabilidade dos serviços através da observabilidade, um dos principais pilares de SRE (Site Reliability Engineering).</description></item><item><title>Os vingadores DevOps</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-vingadores-devops/</link><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 21:00:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/os-vingadores-devops/</guid><description>Aviso do autor Essa história pode ter sido baseada em fatos reais (ou não) e pode contar ironia (ou não). Guerra Infinita da Tecnologia: Capítulo 1 Em uma metrópole futurista chamada Techropolis, onde inovação e tecnologia eram a essência da vida, dois indivíduos com um poder sobrenatural surgiram. Alex, o Prodigy Códigus, era um jovem gênio da programação, capaz de criar códigos complexos com um piscar de olhos. Em outro canto da cidade, Diana, a Executora Operativa, era uma mestra em infraestrutura e operações, mantendo os sistemas em funcionamento com sua habilidade sem igual.</description></item><item><title>Os quatro sinais de ouro da observabilidade</title><link>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 16:00:00 +0000</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/os-quatro-sinais-ouro-observabilidade/</guid><description>Muito além das métricas de CPU e memória podemos ter métricas efetivas e que nos ajudam a entender a saúde do nosso ambiente e resolver problemas de forma mais rápida caso eles ocorram.
Nos primórdios (que não faz tanto tempo assim) as aplicações tinham pouca ou quase nenhuma monitoração. Quando tinham alguma monitoração, tínhamos somente informações básicas de hardware, rede e com alguma sorte quando algum serviço ficava indisponível. Com as mudanças de serviços únicos (monolitos) para centenas ou até milhares de microserviços, ambientes complexos, velozes, na nuvem e com uma visibilidade cada vez mais difícil, foi necessário mudar os padrões de indicadores para algo mais efetivo para quem mais sofre, o usuário/cliente.</description></item></channel></rss>