<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Openfire - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/openfire/</link><description>Openfire - Tag - Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><managingEditor>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</managingEditor><webMaster>sidnei.weber@gmail.com (Sidnei Weber)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2009 12:19:12 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/openfire/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Atualizar Openfire</title><link>https://sidneiweber.com.br/atualizar-openfire/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2009 12:19:12 -0300</pubDate><author>Sidnei Weber</author><guid>https://sidneiweber.com.br/atualizar-openfire/</guid><description><![CDATA[<p>Uma dúvida muito constante dos usuários Openfire é como fazer para atualizarem seu servidor para uma versão mais recente.</p>
<p>Segue então um pequeno howto (adaptado do orginal da Ignite Realtime):</p>
<ul>
<li>Pare o Openfire</li>
<li>Faça um backup do diretório de instalação do Openfire (isso é preciso porque ao abrir o novo .tar.gz ou .zip os dados serão sobreescritos). No meu caso, que mantenho o openfire no /opt, um simples mv /opt/openfire /opt/openfire.old já resolve.</li>
<li>Backupeie o banco de dados (se você usar o DB interno, isso já foi feito no passo anterior). Se você usa MySQL, por exemplo, um simples mysqldump da base já resolve.</li>
<li>Abra o .tar.gz ou .zip (isso irá criar um novo diretório openfire, se você moveu o anterior, como eu costumo fazer)</li>
<li>Copie o diretório conf do backup para a nova instalação.</li>
<li>Se você usar o DB interno, copie o diretório embedded-db do backup para a nova instalação.</li>
<li>Copie o diretório enterprise do backup para a nova instalação (se ele existir)</li>
<li>Copie o diretório plugins do backup para a nova instalação, exceto por _plugins/admin_ (esse passo eu dispenso, e sempre instalo os plugins novamente, já que as configurações e dados dos mesmos estão no DB)</li>
<li>Copie os arquivos modificados localizados em resources/security do backup para a nova instalação.</li>
<li>Inicie o Openfire.</li>
<li></li>
</ul>
<p>Voilà. Seu servidor está atualizado e no ar novamente.</p>]]></description></item></channel></rss>