<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Segurança - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/seguran%C3%A7a/</link><description>Sidnei Weber</description><generator>Hugo 0.140.2 &amp; FixIt v0.3.11</generator><language>pt-br</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2017 12:41:59 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/seguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Alterar politica de senhas no Linux com PAM</title><link>https://sidneiweber.com.br/alterar-politica-de-senhas-no-linux/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2017 12:41:59 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/alterar-politica-de-senhas-no-linux/</guid><description>&lt;p>Para podermos ter um controle maior sobre a segurança dos nossos sistemas e rede de computadores, podemos definir uma política de senhas onde as mesmas devem ter um grau alto de dificuldade. Podendo definir quantidade de caracteres especiais, números, tamanho da senha, tempo que ela vai expirar, não repetir a mesma senha digitada anteriormente, etc.&lt;/p>
&lt;p>Como não podemos confiar totalmente nas instruções passadas para os usuários, devemos forçar essas opções. Usaremos o pam para realizar esses ajustes.&lt;/p></description></item><item><title>Segurança da Informação - O que preciso saber?</title><link>https://sidneiweber.com.br/seguranca-da-informacao-o-que-preciso-saber/</link><pubDate>Tue, 05 Sep 2017 13:55:37 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/seguranca-da-informacao-o-que-preciso-saber/</guid><description>&lt;p>Hoje falaremos sobre um assunto que a cada dia se torna mais importante no mundo técnologico e corporativo, Segurança da Informação.&lt;/p>
&lt;p>Segundo a &lt;strong>ISO 27002&lt;/strong> segurança da informação é:&lt;br>
A proteção da informação contra vários tipos de ameaças para garantir a continuidade do negocio, minimizar riscos, maximizar o retorno sobre os investimentos e as oportunidades de negócios.&lt;/p>
&lt;p>Com a evolução da internet a empresas ampliaram seus aspectos de negócio, chegando praticamente em todos os setores e segmentos. A informatização das empresas se tornou algo necessário, migrando as informações para o formato digital. E essas informações deve ser protegidas devido ao riscos as quais elas podem estar expostas.&lt;/p></description></item><item><title>Knock SSH - Adicionando uma camada extra de segurança no servidor</title><link>https://sidneiweber.com.br/knock-ssh-adicionando-uma-camada-extra-de-seguranca-no-servidor/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 16:03:09 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/knock-ssh-adicionando-uma-camada-extra-de-seguranca-no-servidor/</guid><description>&lt;p>Hoje vamos falar do &lt;strong>Knock,&lt;/strong> uma ferramenta muito interessante para quem precisar acessar seus servidores remotamente. Bom o que o Knock faz, ele adiciona essa camada a mais da seguinte forma, por exemplo se acessamos nosso servidor pela porta 22 do ssh ela deveria estar liberada. Porém com Knock ela pode estar bloqueada, você acertando uma sequência específica de portas ele irá liberar a porta 22, e somente se acertar a sequencia definida.&lt;/p></description></item><item><title>Introdução Firewall Iptables - Começando</title><link>https://sidneiweber.com.br/introducao-firewall-iptables-comecando/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 10:44:41 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/introducao-firewall-iptables-comecando/</guid><description>&lt;h3 id="conceito-de-firewall" class="heading-element">&lt;span>Conceito de Firewall:&lt;/span>
 &lt;a href="#conceito-de-firewall" class="heading-mark">
 &lt;svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true">&lt;path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z">&lt;/path>&lt;/svg>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;p>O firewall é usado basicamente como um meio de proteção. Dividindo a rede que se pretende deixar segura da rede não segura.&lt;br>
Geralmente um firewall é instalado na borta da rede, sendo a entrada e saida dos pacotes da mesma, fazendo a leitura de cada pacote e fazendo o controle do que pode passar para rede interna, ou dando o  redirecinamento correto, servindo de filtro.&lt;/p></description></item><item><title>Reforçando segurança servidor ssh</title><link>https://sidneiweber.com.br/reforcando-seguranca-servidor-ssh/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 10:07:22 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/reforcando-seguranca-servidor-ssh/</guid><description>&lt;h3 id="introdução" class="heading-element">&lt;span>Introdução&lt;/span>
 &lt;a href="#introdu%c3%a7%c3%a3o" class="heading-mark">
 &lt;svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true">&lt;path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z">&lt;/path>&lt;/svg>
 &lt;/a>
&lt;/h3>&lt;p>Nos dias de hoje é de suma importância proteger nossos servidores contra ataques e invasões. Nesse caso especifico do ssh é importante mantê-lo bem seguro pois é a nossa porta de entrada para o servidor, qualquer brecha pode causar uma catástrofe. Não devemos pensar que por ser um servidor de uma pequena empresa ou um &lt;a href="https://www.melhorhospedagemdesites.com/servidor-vps/"target="_blank" rel="external nofollow noopener noreferrer">servidor VPS&lt;/a> que não devemos ter esse cuidado, hoje a informação disponível pode estar valendo muito. É uma questão de segurança básica que devemos estar atentos para não termos dores de cabeça e continuar com nossos servidores e serviços intactos.&lt;/p></description></item></channel></rss>