<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rede on Sidnei Weber</title>
    <link>https://sidneiweber.com.br/tags/rede/</link>
    <description>Recent content in rede on Sidnei Weber</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Apr 2019 09:56:31 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/rede/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exemplos de uso do comando ping</title>
      <link>https://sidneiweber.com.br/exemplos-de-uso-do-comando-ping/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2019 09:56:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://sidneiweber.com.br/exemplos-de-uso-do-comando-ping/</guid>
      <description>Segundo o Wikipédia ping é …
“Ping ou latência como podemos chamar, é um utilitário que usa o protocolo ICMP para testar a conectividade entre equipamentos. É um comando disponível praticamente em todos os sistemas operacionais. Seu funcionamento consiste no envio de pacotes para o equipamento de destino e na escuta das respostas. Se o equipamento de destino estiver ativo, uma resposta &amp;ldquo;pong&amp;rdquo;, uma analogia ao famoso jogo de ping-pong) é devolvida ao computador solicitante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Identificar sistema operacional com ping</title>
      <link>https://sidneiweber.com.br/identificar-sistema-operacional-com-ping/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 15:21:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://sidneiweber.com.br/identificar-sistema-operacional-com-ping/</guid>
      <description>O comando ping utiliza o protocolo icmp e é muito útil para alguns testes de rede. O que pouca gente sabe é que durante a resposta do comando ping, uma informação pode nos informar qual o sistema operacional está respondendo. Essa informação é TTL (Time to Live).
Ex:
ping 127.0.0.1 PING 127.0.0.1 (127.0.0.1) 56(84) bytes of data. 64 bytes from 127.0.0.1: icmp_seq=1 ttl=64 time=0.030 ms 64 bytes from 127.0.0.1: icmp_seq=2 ttl=64 time=0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloquear resposta ao ping com sysctl</title>
      <link>https://sidneiweber.com.br/bloquear-resposta-ao-ping-com-sysctl/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 22:21:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://sidneiweber.com.br/bloquear-resposta-ao-ping-com-sysctl/</guid>
      <description>A dica de hoje é super rápida e prática, para bloquear as respostas de ping podemos usar o comando sysctl:
Para bloquear:
sysctl -w net.ipv4.icmp_echo_ignore_all=1 Para desbloquear:
sysctl -w net.ipv4.icmp_echo_ignore_all=0 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando servidor DHCP</title>
      <link>https://sidneiweber.com.br/instalando-servidor-dhcp/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 14:55:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://sidneiweber.com.br/instalando-servidor-dhcp/</guid>
      <description>Definição: Resumidamente, o DHCP opera da seguinte forma:
 Um cliente envia um pacote UDP em broadcast (destinado a todas as máquinas) com uma requisição DHCP (para a porta 67); Os servidores DHCP que capturarem este pacote irão responder (se o cliente se enquadrar numa série de critérios — ver abaixo) para a porta 68 do Host solicitante com um pacote com configurações onde constará, pelo menos, um endereço IP, uma máscara de rede e outros dados opcionais, como o gateway, servidores de DNS, etc…  Fonte: Wikipedia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificar máquinas ligadas com shell script</title>
      <link>https://sidneiweber.com.br/verificar-m%C3%A1quinas-ligadas-com-shell-script/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 22:58:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://sidneiweber.com.br/verificar-m%C3%A1quinas-ligadas-com-shell-script/</guid>
      <description>Estava interessado em criar uma forma de scannear a rede para saber quantos micros estavam conectados a ela, saber nome, grupo, MAC ADDRESS.
Para que o script funcione será preciso instalar alguns softwares:
dialog:
apt-get install dialog nmap:
apt-get install nmap Copie o código e cole em um arquivo texto e salve com um nome de sua preferência, de permissão para executar (chmod +x nome_do_arquivo.sh) e em seguida execute-o (./nome_do_arquivo.sh):</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esconder versão dos serviços de rede</title>
      <link>https://sidneiweber.com.br/esconder-vers%C3%A3o-dos-servi%C3%A7os-de-rede/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2009 12:16:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://sidneiweber.com.br/esconder-vers%C3%A3o-dos-servi%C3%A7os-de-rede/</guid>
      <description>Escondendo a versão dos serviços que estão rodando em seu servidor para aumentar a segurança Pessoal.
Importante para a segurança de um servidor é esconder a versão de seus serviços para que o invasor não fique procurando uma falha de segurança para aquela versão específica do daemon.
Então vamos ocultar alguns serviços mais utilizados:
Proftpd Basta adicionar a seguinte linha no proftpd.conf:
 ServerIdent on &amp;quot;&amp;quot;
 A linha acima informa a versão do serviço como sendo &amp;ldquo;&amp;rdquo;, isso quer dizer que será em branco.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
