<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ansible on Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/ansible/</link><description>Recent content in ansible on Sidnei Weber</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2019 17:04:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/ansible/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ansible: Criado AMI Windows personalizada na AWS (Parte 2)</title><link>https://sidneiweber.com.br/ansible-criado-ami-windows-personalizada-na-aws-parte-2/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 17:04:43 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/ansible-criado-ami-windows-personalizada-na-aws-parte-2/</guid><description>Na parte 1 aprendemos como usar um script AWS User Data para configurar uma senha de Administrador e configurar o WinRM no Windows. Agora que sabemos como criar uma instância setando um senha especifica, vamos ao restante dos procedimentos. Vamos estruturar nosso projeto e manter as coisas organizadas.
Recursos utilizados, caso não tenha algo instalado, não funcionará :
Python 3.8.0Módulos pip: boto boto3 pywinrm Ansible 2.9.2
Já podemos supor que você tenha o Ansible configurado corretamente para sua conta da AWS (por exemplo, boto instalado, credenciais do IAM configuradas).</description></item><item><title>Ansible: Criado AMI Windows personalizada na AWS (Parte 1)</title><link>https://sidneiweber.com.br/ansible-criado-ami-windows-personalizada-na-aws-parte-1/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 09:13:21 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/ansible-criado-ami-windows-personalizada-na-aws-parte-1/</guid><description>Quando vamos trabalhar com Ansbile usando Windows na AWS notamos que as imagens padrões do Windows não estão com o WinRM configurado e as senhas são geradas aleatoriamente usando a chave selecionada, sendo somente acessíveis alguns minutos após a instância iniciar. Conectando em uma instância Windows.
Uma alternativa é criar uma AMI personalizada com WinRM configurado e uma senha pré-definida, estando assim disponível imediatamente para uso. O primeiro passo é iniciar uma instância Windows colocando o script abaixo em User Data.</description></item><item><title>Instalar Ansible AWX com Docker no Centos 7</title><link>https://sidneiweber.com.br/instalar-ansible-awx-com-docker-no-centos-7/</link><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 16:55:50 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/instalar-ansible-awx-com-docker-no-centos-7/</guid><description>Ansible AWX é a versão OpenSource do ansible Tower, produto comercial desenvolvido pela Red Hat. O AWX fornece uma interface de usuário baseada na Web, API REST e um mecanismo de tarefas construído sobre o Ansible.
Neste tutorial, mostrarei como instalar e configurar o AWX usando o Docker.
Desabilitar SELinux:
systemctl stop firewalld systemctl disable firewalld Removed symlink /etc/systemd/system/multi-user.target.wants/firewalld.service. Removed symlink /etc/systemd/system/dbus-org.fedoraproject.FirewallD1.service. Habilitar repositório epel:
yum install -y epel-release Instalar pacotes necessários:</description></item><item><title>Instalando última versão do Ansible no Ubuntu/Debian</title><link>https://sidneiweber.com.br/instalando-ultima-versao-ansible-no-ubuntu-debian/</link><pubDate>Tue, 22 Jan 2019 22:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/instalando-ultima-versao-ansible-no-ubuntu-debian/</guid><description>Caso não saiba o que é Ansible, pode dar uma lida nesse post.
A forma mais simples para instalar o Ansible é com o comando abaixo, porém é instalado uma versão mais antiga.
sudo apt-get update sudo apt-get install ansible Agora para baixar uma versão mais atualizada basta seguir os passos abaixo:
sudo aptitude update sudo aptitude install python-pip sudo pip install ansible</description></item><item><title>Ansible - O que é e para que serve</title><link>https://sidneiweber.com.br/ansible-o-que-e-e-para-que-serve/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 20:34:23 -0300</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/ansible-o-que-e-e-para-que-serve/</guid><description>ANSIBLE LOVES THE REPETITIVE WORK YOUR PEOPLE HATE
Com essa frase começa a apresentação da ferramenta Ansible em seu próprio site. Bom, resumidamente o Ansible é um software que automatiza o provisionamento de software, gerenciamento de configuração e implantação de aplicativos. Ou seja, tudo aquilo que era feito repetidas vezes para configurar, atualizar um servidor ou serviço, pode ser automatizado com Ansible.
Bem vindo ao mundo da automação 🙂</description></item></channel></rss>