<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>K8s - Tag - Sidnei Weber</title><link>https://sidneiweber.com.br/tags/k8s/</link><description>Sidnei Weber</description><generator>Hugo 0.139.2 &amp; FixIt v0.3.11</generator><language>pt-br</language><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 10:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sidneiweber.com.br/tags/k8s/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como utilizar o Traefik como ingress controller no Kubernetes</title><link>https://sidneiweber.com.br/como-utilizar-traefik-ingress-controller-no-kubernetes/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2024 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/como-utilizar-traefik-ingress-controller-no-kubernetes/</guid><description> O Traefik é uma ferramenta muito poderosa e uma ótima alternativa para utilizar como ingress controller/proxy reverso em seu cluster Kubernetes. Uma ferramenta super leve, escrita em go e com diversas funcionalidades adicionais incluídas por padrão</description></item><item><title>Como criar um cluster kubernetes EKS na AWS com eksctl</title><link>https://sidneiweber.com.br/como-criar-cluster-kubernetes-eks-na-aws-com-eksctl/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2024 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/como-criar-cluster-kubernetes-eks-na-aws-com-eksctl/</guid><description>Continuando nossa série sobre Kubernetes, hoje iremos criar um cluster na AWS (EKS) utilizando uma ferramenta chamada eksctl.</description></item><item><title>3 maneiras de iniciar um cluster Kubernetes localmente</title><link>https://sidneiweber.com.br/3-maneiras-iniciar-cluster-kubernetes-localmente/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://sidneiweber.com.br/3-maneiras-iniciar-cluster-kubernetes-localmente/</guid><description> O Kubernetes se tornou uma das plataformas de orquestração de containers mais utilizada. Existem diversos fatores positivos e negativos no uso do Kubernetes no processo de desenvolvimento, implantação e gerenciamento de aplicações. Kubernetes oferece uma orquestração avançada, permitindo que as aplicações cresçam conforme a demanda. Ele permite também abstrair a infraestrutura, ou seja, se a aplicação roda em um cluster Kubernetes, muito provavelmente roda em qualquer outro cluster de mesma versão. E vem se tornado um padrão dentro das grandes organizações, diminuindo um pouco a complexidade quando um funcionário passa de uma empresa para outra.</description></item></channel></rss>